<?xml version="1.0" encoding="koi8-r"?>
<rss version="2.0">
<channel>
    <title>OpenNews.opennet.ru: Основная лента</title>
    <description>OpenNews - Новости мира открытых систем (Основная лента)</description>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/</link>
<item>
    <title>Компания Google открыла наработки по использованию цветных шрифтов</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37053</link>
    <pubDate>Wed, 29 May 2013 23:06:23 +0600</pubDate>
    <description>Компания Google сообщила о передаче свободным проектам  FreeType, Cairo  и Skia 2D кода для обеспечения поддержки цветных шрифтов. Кроме того подготовлены соответствующие расширения для стандарта  OpenType, открыт инструментарий для встраивания в шрифт цветных глифов и опубликованы примеры цветных шрифтов.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37053</guid>
</item>
<item>
    <title>Релиз дистрибутива Linux Mint 15</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37052</link>
    <pubDate>Wed, 29 May 2013 21:37:02 +0600</pubDate>
    <description>Увидел свет дистрибутив Linux Mint 15, основанный на пакетной базе Ubuntu 13.04, полностью совместимого с ним, но существенно отличающегося подходом к организации интерфейса пользователя и подбором используемых по умолчанию приложений. Разработчики Linux Mint предоставляют десктоп-окружение, соответствующее классическим канонам организации рабочего стола, которое является более привычным для пользователей не принимающих новые методы построения интерфейса Unity и GNOME 3. Для загрузки доступны DVD-сборки на базе оболочек MATE 1.6 (1 Гб) и Cinnamon 1.8 (928 Мб).</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37052</guid>
</item>
<item>
    <title>Финальная версия платформы 1С:Предприятие 8.3 с реализацией полноценной поддержки Linux</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37050</link>
    <pubDate>Wed, 29 May 2013 20:31:22 +0600</pubDate>
    <description>Компания 1C выпустила финальную версию платформы для автоматизации бухгалтерского учёта и автоматизации деятельности предприятия &quot;1С:Предприятие&quot; 8.3, в состав которой впервые включены клиентские приложения и инструменты администрирования для Linux.  Начиная с версии 8.3   &quot;1С:Предприятие&quot;  содержит весь спектр необходимых компонентов, позволяющих организовать работу как серверных, так и клиентских систем только с использованием Linux, без необходимости задействования Windows.  Также допускается создание комбинированных систем, подразумевающих включение в состав кластера &quot;1С:Предприятие&quot; рабочих станций и серверов, использующих  различные операционные системы.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37050</guid>
</item>
<item>
    <title>Госучреждения Австралии намерены использовать ODF для решения проблем с переносимостью документов</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37049</link>
    <pubDate>Wed, 29 May 2013 19:17:06 +0600</pubDate>
    <description>Руководитель технической службы, обеспечивающей работу IT-инфраструктуры госучреждений Австралии, опубликовал обновлённый проект правил по обеспечению переносимости документов между госструктурами. Проект выдвигает поддержку формата ODF 1.1 в качестве обязательного требования к используемым в госучреждениях офисным пакетам. Прошлый проект, который оперировал привязанным к MS Office формату Open XML, был отклонён из-за наличия большого числа отрицательных отзывов в процессе его обсуждения.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37049</guid>
</item>
<item>
    <title>Cisco намерена опротестовать сделку по покупке Skype компанией Microsoft</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37047</link>
    <pubDate>Wed, 29 May 2013 15:33:19 +0600</pubDate>
    <description>Компания Cisco совместно с итальянским провайдером телефонии Messagenet обратилась в Европейский суд с требованием пересмотреть решение в отношении совершённой в 2011 году сделки по покупке корпорацией Microsoft компании Skype.  В 2011 году антимонопольные органы Евросоюза одобрили сделку, но Cisco и Messagenet утверждают, что решение было принято неверно и его нужно пересмотреть.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37047</guid>
</item>
<item>
    <title>Пластилиновый квест Armikrog от создателей игры The Neverhood будет выпущен под GNU/Linux</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37043</link>
    <pubDate>Wed, 29 May 2013 13:08:55 +0600</pubDate>
    <description>На kickstarter создателями The Neverhood и Earthworm Jim представлен игровой проект в котором бесстрашный пластилиновый космический исследователь и его верный четвероногий друг терпят катастрофу на не очень приветливой планете. Классический пластилиновый квест возвращается. Поддержка GNU/Linux объявлена из коробки, как и возможность получить лишённую DRM-привязки копию игры.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37043</guid>
</item>
<item>
    <title>Государственные информационные сервисы в Эстонии будут развиваться  в форме открытого ПО</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37042</link>
    <pubDate>Wed, 29 May 2013 13:00:49 +0600</pubDate>
    <description>В Эстонии представлена целевая программа по созданию государственных информационных сервисов. Особенностью инициативы является развитие всех ключевых сервисов в виде свободных проектов, доступных в исходных текстах и подразумевающих возможность создания производных продуктов. В числе проектов, развиваемых в соответствии с принципами открытого ПО, упоминаются информационные службы для здравоохранения и полиции, бизнес-порталы, средства документооборота, портал для граждан, система электронных закупок, финансовые и юридические пакеты.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37042</guid>
</item>
<item>
    <title>В РФ готовится законопроект, который позволит привлекать к ответственности пользователей торрентов</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37041</link>
    <pubDate>Wed, 29 May 2013 12:41:41 +0600</pubDate>
    <description>Минкультуры РФ выступило с инициативой внесения поправок в закон &quot;Об информации, информационных технологиях и защите информации&quot;, переводящих на новый уровень борьбу с нарушениями авторских прав в Сети. В частности, предложенные для рассмотрения поправки предусматривают ответственность для обычных пользователей файлообменных сетей. Кроме того, новая инициатива возлагает функции по выявлению незаконного контента на провайдеров, а владельцев сайтов обязывает самостоятельно проверять легальность контента по специальному реестру.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37041</guid>
</item>
<item>
    <title>Выявлены новые проблемы с установкой Linux на оборудовании, поставляемом с Windows 8</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37039</link>
    <pubDate>Wed, 29 May 2013 10:48:26 +0600</pubDate>
    <description>Мэтью Гаррет (Matthew Garrett), один из разработчиков ядра Linux, последнее время занимающийся обеспечением загрузки Linux на системах с UEFI, рассказал о новых проблемах с установкой иных операционных систем на компьютеры, изначально поставляемые с Windows 8. Если проблемы, связанные с UEFI Secure Boot, уже более-менее решены в большинстве популярных дистрибутивов, то вскрывшиеся трудности с организацией загрузки стороннего установочного образа не устранимы технически, и связаны с политикой навязывания принятия пользовательского соглашения на использование Windows 8.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37039</guid>
</item>
<item>
    <title>Уязвимости в ModSecurity, Apache Struts, Solaris, cgit, LibRaw, OTRS, RT, Moodle, Xen, Dovecot, OpenSMTPD</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37037</link>
    <pubDate>Wed, 29 May 2013 09:50:32 +0600</pubDate>
    <description>Несколько недавно обнаруженных уязвимостей.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37037</guid>
</item>
<item>
    <title>Корректирующий релиз DragonFly BSD 3.4.2 </title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37036</link>
    <pubDate>Wed, 29 May 2013 09:00:25 +0600</pubDate>
    <description>Представлено  корректирующее обновление операционной системы DragonFly BSD 3.4.2, в котором отмечено исправление 17 ошибок. Наиболее неприятные проблемы проявляются в процессе установки, поэтому для пользователей уже использующих DragonFly BSD 3.4 установка обновления является необязательной. Из изменений можно выделить решение проблем при работе в виртуальном  окружении Xen с более чем 2 CPU и обеспечение возможности загрузки сборки для x86_64  в системах виртуализации на базе KVM.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37036</guid>
</item>
<item>
    <title>Предварительный выпуск браузера Opera Next 15 вышел без поддержки Linux</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37031</link>
    <pubDate>Tue, 28 May 2013 23:44:44 +0600</pubDate>
    <description>Представлен Opera Next 15, первый предварительный выпуск нового браузера Opera  для настольных систем, перешедшего с собственного движка Presto на движки, развиваемые в рамках проекта Chromium (браузерный движок Blink (форк WebKit) и JavaScript-движок V8). К сожалению тестирование нового браузера пока доступно только для пользователей Windows и Mac OS X. Версия для Linux пока не готова, но по заверению разработчиков, компания Opera Software заинтересована в поддержке платформы Linux и работает над созданием соответствующей редакции. Новой версии чтобы избежать путаницы присвоен номер 15, так как выпуск построен на более новой кодовой базе Chromium, чем уже поставляемый Opera 14 для платформы Android.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37031</guid>
</item>
<item>
    <title>Началось тестирование бета-версии Fedora 19</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37033</link>
    <pubDate>Tue, 28 May 2013 23:13:51 +0600</pubDate>
    <description>Доступна  бета-версия дистрибутива Fedora 19, которая ознаменовала переход на финальную стадию тестирования, при которой допускается только исправление критических ошибок.  Для загрузки сформирована как универсальная DVD-сборка, так и отдельные Live-сборки с GNOME, KDE, Xfce и LXDE. Релиз запланирован на 2 июля.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37033</guid>
</item>
<item>
    <title>К Linux Foundation присоединились компании AllGo Embedded Systems, Suntec Software и Wargaming</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37035</link>
    <pubDate>Tue, 28 May 2013 23:09:25 +0600</pubDate>
    <description>Некоммерческая организация Linux Foundation, курирующая широкий спектр работ, связанных с развитием Linux, объявила о включении в свои ряды трёх компаний: AllGo Embedded Systems, Suntec Software и Wargaming. AllGo Embedded Systems занимается разработкой программного обеспечения для автомобильных и встраиваемых  систем. В составе  Linux Foundation компания намерена принять участие в работе инициативы  Automotive Grade Linux  и уже проявила себя портированием платформы Tizen для автомобильных систем на базе ARM Cortex A9.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37035</guid>
</item>
<item>
    <title>Анонсирована восьмая акция Humble Indie Bundle по распространению комплекта игр</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37034</link>
    <pubDate>Tue, 28 May 2013 23:05:39 +0600</pubDate>
    <description>Объявлено о проведении новой акции &quot;Humble Indie Bundle&quot;, в рамках которой пользователь может получить комплект из 7 многоплатформенных игр в обмен на пожертвование проекту любой суммы.  Распространяемые в рамках акции могут работать на платформах Mac OS X, Windows и Linux.  По договорённостью с компанией Canonical для указанных игр обеспечена возможность установки в Ubuntu через штатный интерфейс Software Center. В пакет входят следующие игры:  Little Inferno, Awesomenauts, Thomas Was Alone,  Dear Esther, Capsized. При переводе от $5.59 даётся возможность загрузить игры Hotline Miami и Proteus.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37034</guid>
</item>
<item>
    <title>62.4% разработчиков Debian одобрили поддержку systemd</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37032</link>
    <pubDate>Tue, 28 May 2013 22:34:46 +0600</pubDate>
    <description>Опубликованы результаты опроса, проведённого мэйнтейнерами  пакета systemd с целью выявления отношения разработчиков Debian GNU/Linux к поддержке использования системного менеджера systemd в дистрибутиве. Опрос был проведён среди подписчиков списка рассылки debian-devel, анкету заполнило 573 человек. В итоге,  62.4% опрошенных положительно относятся к поддержке  systemd в Debian, 14.1% пока не уверены, 8% всё равно и 15.3% высказались против. За переход на systemd по умолчанию проголосовало 43.9% респондентов, против - 32.2%, воздержались - 23.7%.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37032</guid>
</item>
<item>
    <title>В Firefox 25 ожидаются существенные изменения, которые могут потребовать переработки дополнений</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37027</link>
    <pubDate>Tue, 28 May 2013 07:58:06 +0600</pubDate>
    <description>В выпуск Firefox 25, запланированный на 25 октября, решено включить накопившиеся существенные изменения, которые могут потребовать переработки дополнений. Решение обусловлено тем, что версия Firefox 24 будет иметь статус ESR-выпуска (Extended Support Release) с длительным сроком поддержки. Поэтому, влияющие на совместимость изменения наиболее целесообразно включить в выпуск, следующий за ESR.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37027</guid>
</item>
<item>
    <title>Релиз распределенной системы управления исходными текстами Git 1.8.3</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37026</link>
    <pubDate>Mon, 27 May 2013 22:10:20 +0600</pubDate>
    <description>Увидел свет релиз распределенной системы управления исходными текстами Git 1.8.3. Git является одной из самых эффективных, надёжных и высокопроизводительных систем управления версиями, предоставляющей гибкие средства нелинейной разработки, базирующиеся на ответвлении и слиянии веток. Для обеспечения целостности истории и устойчивости к изменениям задним числом используются криптографические методы, также возможна привязка цифровых подписей разработчиков к тегам и коммитам. Из проектов, разрабатываемых с использованием Git, можно отметить ядро Linux, Android, Libreoffice, Systemd, X.Org, Wayland, Mesa, Gstreamer, Wine, Debian, DragonFly BSD, Perl, Eclipse, GNOME, KDE, Qt, Ruby on Rails, PostgreSQL, VideoLAN, PHP, Xen, Minix.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37026</guid>
</item>
<item>
    <title>Первый стабильный выпуск BTIER, блочного устройства для агрегирования накопителей в Linux</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37023</link>
    <pubDate>Mon, 27 May 2013 10:28:08 +0600</pubDate>
    <description>Представлен первый стабильный релиз проекта BTIER 1.0.0, предназначенного для формирования многоуровневых блочных устройств, состоящих из нескольких разнотипных устройств небольшого размера. Код системы отмечен как стабильный и прошедший тестирование в промышленном использовании, в том числе в достаточно сложных конфигурациях, в которых используются сетевые разделы DRDB и работают приложения Oracle. BTIER оформлен в виде модуля для ядра Linux, который может быть собран для ядер, начиная с выпуска 2.6.32. Изначально проект развивался под именем TIER, но был переименован в BTIER для того чтобы упростить выборку связанной с проектом информации через поисковые системы. Исходные тексты BTIER распространяется под лицензией GPL.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37023</guid>
</item>
<item>
    <title>Опубликован системный образ Android для устройств Google Glass </title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37022</link>
    <pubDate>Mon, 27 May 2013 10:02:53 +0600</pubDate>
    <description>В дополнение к ранее опубликованным исходным текстам варианта ядра Linux, компания Google открыла доступ к образу Android-прошивки для интерактивных электронных очков Google Glass. Образ имеет размер 331 Мб и может быть установлен при помощи Android SDK. Прошивка позволяет проводить более низкоуровневые эксперименты с платформой, позволяя получить root-доступ к системе через штатный отладочный инструмент ADB, без необходимости применения обходных путей, связанных с эксплуатацией уязвимостей.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37022</guid>
</item>
<item>
    <title>Выпуск Live-дистрибутива Rebecca Black Linux, полностью работающий на базе Wayland, без зависимости от X.Org</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37021</link>
    <pubDate>Mon, 27 May 2013 09:47:03 +0600</pubDate>
    <description>Разработчики проекта Rebecca Black Linux, в рамках которого развивается специализированный Live-дистрибутив, нацеленный на тестирование последних наработок проекта Wayland, объявили о выпуске первого полноценного Wayland LiveCD, работающего только на базе  Wayland, без зависимости от компонентов X.Org. Размер загрузочного образа 1.8 Гб (прошлый выпуск занимал примерно 700 Мб). В состав дистрибутива включена подборка демонстрационных приложений, работающих с Wayland и позволяющих оценить состояние развития проекта.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37021</guid>
</item>
<item>
    <title>Просмотрщик VNC, отображающий активность на рабочем столе в виде анимированных GIF-изображений</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37020</link>
    <pubDate>Mon, 27 May 2013 09:13:01 +0600</pubDate>
    <description>Андрей Сидоров представил проект vnc-over-gif, в рамках которого подготовлен работающий в браузере VNC-просмотрщик, использующий для отображения содержимого удалённого рабочего стола поток в виде анимированного GIF-изображения. Данные передаются в форме непрерывного потока, а не отдельных файлов,  что потребовало внесение изменения в библиотеку для формирования анимированных GIF.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37020</guid>
</item>
<item>
    <title>Sega выпустит игру Football Manager 2014 для платформы Linux</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37019</link>
    <pubDate>Mon, 27 May 2013 08:45:56 +0600</pubDate>
    <description>Miles Jacobson, создатель популярного спортивного симулятора Football Manager, сообщил в своём блоге планы, касающиеся будущего выпуска игры. Релиз Football Manager 2014 выйдет в октябре и будет доступен в версии для платформы Linux. Поставка игры будет осуществляться через сервис Steam. Кроме Windows и Mac OS X, игра будет официально поддерживать дистрибутив Ubuntu 12.04. Про остальные дистрибутивы Linux ничего не сообщается, тем не менее, неофициальная поддержка поставляемых через Steam игр успешно реализуется энтузиастами для большинства популярных дистрибутивов Linux.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37019</guid>
</item>
<item>
    <title>Компания Nokia инициировала патентное разбирательство, затрагивающее видеокодек VP8</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37018</link>
    <pubDate>Sun, 26 May 2013 22:55:41 +0600</pubDate>
    <description>Компания Nokia проявила патентную агрессию против продуктов, использующих  свободный видеокодек WebM/VP8. В Комиссию США по международной торговле была направлена претензия, указывающая на нарушение в смартфонах компании HTC шести патентов. Один из фигурирующих в разбирательстве патентов (6,711,211) описывает приёмы кодирования и декодирования видео, используемые в том числе в кодеке VP8.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37018</guid>
</item>
<item>
    <title>Предварительное соглашение о кросс-лицензировании видеокодека VP8 несовместимо с открытым ПО</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=36994</link>
    <pubDate>Sun, 26 May 2013 22:09:59 +0600</pubDate>
    <description>Саймон Фиппс (Simon Phipps), президент организации Open Source Initiative (OSI), занимающейся проверкой лицензий на предмет соответствия критериям Open Source, проанализировал черновой вариант подготовленного компанией Google соглашения о кросс-лицензировании патентов, затрагивающих видеокодек VP8. Соглашение было создано как результат договорённости с  организацией MPEG LA, которая передала Google права на серию патентов, пересекающихся с технологиями VP8, с возможностью их сублицензирования для пользователей VP8. Упомянутое соглашение позволяет неограниченному кругу пользователей VP8 использовать собранные MPEG LA патенты без каких либо выплат (royalty-free).</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=36994</guid>
</item>
<item>
    <title>Драйвер RadeonSI достиг уровня выполнения простых OpenCL программ</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37017</link>
    <pubDate>Sun, 26 May 2013 06:17:08 +0600</pubDate>
    <description>Как известно, ранее была представлена  начальная поддержка ускорения вычислений на GPU с использованием OpenCL для открытого драйвера RadeonSI, поддерживающего GPU AMD семейства HD7000 и более новые модели, основанные на архитектуре GCN. После дополнительной серии патчей  драйвер RadeonSI достиг состояния когда он может выполнять простые программы, написанные с использованием OpenCL. В частности, разработчик упоминает, что ему удалось запустить программу майнинга биткоинов bfgminer. Тем не менее, следует понимать что на данный момент в представленной реализации OpenCL остается ряд существенных проблем и недоработок и данная возможность находится в экспериментальном состоянии.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37017</guid>
</item>
<item>
    <title>Образы Fedora Linux для облачных систем создавались c пустым паролем для активного аккаунта root </title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37016</link>
    <pubDate>Fri, 24 May 2013 23:55:06 +0600</pubDate>
    <description>Разработчики проекта Fedora сообщили о выявлении уязвимости (CVE-2013-2069) в инструментарии livecd-tools, которая приводила к созданию образов облачных окружений с пустым паролем пользователя root, без установки признака блокировки данного аккаунта. Локальный пользователь окружения, в том числе создаваемый по умолчанию, мог получить права пользователя root, выполнив su без ввода пароля. Удалённый вход под пользователем с пустым паролем по умолчанию заблокирован в OpenSSH.  Проблема усугубляется тем, что она затронула официальные AMI-образы Fedora 15, 16, 17 и 18 , подготовленные для облачного сервиса Amazon.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37016</guid>
</item>
<item>
    <title>Intel продемонстрировал вариант платформы Tizen для ноутбуков, основанный на GNOME 3</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37013</link>
    <pubDate>Fri, 24 May 2013 22:53:28 +0600</pubDate>
    <description>Компания Intel продемонстрировала на проходящей в Сан-Франциско конференции Tizen Conference 2013 прототип ультрабука, поставляемого с платформой Tizen. Примечательной особенностью варианта Tizen для ноутбуков является пользовательская оболочка Tizen Shell, базирующееся на GNOME Shell. Продемонстрированный вариант окружения Tizen для ноутбуков  войдёт в состав будущего выпуска платформы Tizen 3.0, который выйдет за рамки системы для смартфонов. Код наработок Intel для ноутбуков, а также готовый образ для установки Tizen на уже выпускаемые ноутбуки, планируется опубликовать в ближайшем будущем.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37013</guid>
</item>
<item>
    <title>Выпуск Wine 1.5.31</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37015</link>
    <pubDate>Fri, 24 May 2013 22:52:11 +0600</pubDate>
    <description>Доступен очередной экспериментальный выпуск открытой реализации Win32 API - Wine 1.5.31. С момента версии 1.5.30 было закрыто 54 отчёта об ошибках. Из наиболее важных изменений отмечается.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37015</guid>
</item>
<item>
    <title>Релиз Proxmox VE 3.0, дистрибутива для организации работы виртуальных серверов</title>
    <link>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37014</link>
    <pubDate>Fri, 24 May 2013 21:14:05 +0600</pubDate>
    <description>Увидел свет релиз Proxmox Virtual Environment 3.0, специализированного Linux-дистрибутива на базе Debian GNU/Linux, нацеленного на развертывание и обслуживание виртуальных серверов с использованием OpenVZ и KVM, и способного выступить в роли замены таких продуктов, как VMware vSphere, Microsoft Hyper-V и Citrix XenServer. Размер установочного iso-образа 458 Мб.</description>
    <guid>http://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=37014</guid>
</item>
</channel>
</rss>
